Git merupakan software berbasis Version Control System (VCS) yang bertugas untuk mencatat perubahan seluruh file atau repository suatu project.
Fungsi git merupakan fungsi untuk mengatur versi dari source code program dengan memberikan tanda abris dan kode mana yang ditambah atau diganti
